Kutsuti ette Panso Peeter Winter ja salgab, et tema pole seda kotti warastanud, waid siis alles senna kotti juure tulnud, kui Mölder ja sauna Mart sääl kotti kallal olnud.
Kutsuti ette tunnistus, tüdruk Madli Sooper ja tunnistab, et tema läinud kambre sööma ja kui ta söönud, siis tulnud talle meelde, et rehaaluse uksed lahti jäänud tikkunud ülese ja läinud kinni panema, kuulnud, et Peeter Winter maripuu aja taga ähkinud. Ta hüüdnud Peeter, mis sa sääl teed? Ta astunud paar sammu senna poole, aga löönud kartma, jooksnud rehaaluse wärawad kinni pannema, siis jooksnud mölderd appi kutsuma, sest, et peremees ja perenaene pole kodus olnud, tulnud säält tagasi ja siis tulnud Peetre toa nurgast ümber ja läinud aida juure.
Kutsuti ette toine tunnistuse mees, Mart Kümmel ja tunnistas et see tüdruk on öhto kello 6 aeg on senna jooksnud ja appi karjunud: et Pantso Peeter Winter on ühe 4 wakkatse kotti wälja ajanud, aga tema pole üksinda läinud, kui töine ka tuleb, siis jooksnud jälle tüdruko kotti wötma, ja siis läinud senna Karli juure, ning see tulnud ka senna, siis läinud, et kohe senna weetud olnud ja tüdruk on ka kutsunud lapsi senna, kus isa siis ka toast senna tulnud, ja kodu olnud ja pärinud, et mis sääl on olnud, siis wötnud kotti säält maripuu ajast ja wiinud selle Karli Winteriga weskele.
Kutsuti ette kolmas tunnistuse mees, Karl Winter ja tunnistab, et tüdruk senna jooksnud ja appi tulla palunud, et Peeter Winter wiinud reha alt 4 wakkatse kotti wälja mari puu aeda, ja leidnud kotti säält ja see oli loha senna wiatud.
Kutsuti ette kohtomehed Karl Allikiwi ja Mihkel Peterson ja tunnisasid, et nemad kolmandama pääwa sääl käinud seda üle waatamas ning leidnud järgi wadates, et see kott loha säält reha alt wälja wiitud saanud ja Peetre käest on nende küsimise pääle wastanud, et tema küll on nenda olnud ja metsas käinud hobusid wiimas, ja metsast hirsa toonud, aga nüüd salgab seda, et seda pole ütlenud.
Seda samma on ka see kohtomees Mihkel Peterson päält kuulnud ja aru saanud, et Peeteril ka hobune olnud sääl, metsa wiija.
Sai möistetud: et Jaan Winteri kaettus, selle rehaalt ära warastatud 4 wakka odre läbi tösi on, siis ka see Jaan Winteri tüdruk Ann Sooper seda töeste tunnistab, et seda Peeter Winteri ära tunnud selle kotti kallal olnud, siiski ei wöi see kohus ühtegi trahwi möista, waid peawad suuremat kohut nöudma.
Pää kohtomees Karl Allikiwi +++
" Jaan Reimets +++
" Jaan Kodasma +++
